ブロディアで使用する各種テクニックについて。

[ブロディア攻略トップへ戻る](/va/ブロディア/攻略トップ)


[[_TOC_]]

# 1.ビットチャージキャンセル
発生は遅いが、威力と貫通力がある各種地上Wを、チャージキャンセルで盾にする。  
タイミングはシビアではないが、発生が遅いため落ち着いてキャンセルする。  
ある程度早めにキャンセルできれば、弾が残っている間に動けるので弾を追いかけて接近戦に持ち込める。  
6Wや2Wでも同様に有効に使っていける。  

![ビットチャージキャンセル](movies/ビットチャージキャンセル.mp4)

# 2.ダッシュダイレクトプレス
ダッシュをBボタンで急停止する、あるいはジャンプをしてジャンプモーションからダイレクトプレスを狙う。  
コマンドの短さからダッシュ急停止はやりやすい。  

**6B > 3B(急停止) > H**  
**6B > 39 > H**

前者は失敗時に2Hが、後者は前ジャンプが漏れる。  
後者はhitBox向け  

![ダッシュダイレクトプレス(急停止)](movies/ダッシュダイレクトプレス.mp4)

# 3.低空ジャンプ攻撃
ジャンプ後即、3B>A or 3BAで、鋭いジャンプ攻撃が可能。  
出すタイミングで中下の他、裏落ちやj2Hによる再度のジャンプ攻撃でかく乱など、強力なまとわりつきが可能。  
低めでガードさせれば有利になり飛べないダイレクトプレスが狙える。  
多少高めで当たっても、中下左右投げの揺さぶりで強引に行ける。  
jLの硬直は短いがこのように低めで当てることで2L>Hからのコンボにも行きやすい。

![低空ジャンプ攻撃](movies/低空ジャンプ攻撃.mp4)
